\documentclass[11pt]{letter}
 \usepackage[utf8]{inputenc} % un package
 \usepackage[T1]{fontenc} % un second package
 \usepackage[francais]{babel} % un troisième package
 \usepackage{textcomp}
 \usepackage{ifpdf}
 \usepackage{hyperref}
\ifpdf
 \usepackage[pdftex]{graphicx}
 \else
 \usepackage[dvips]{graphicx}\fi
\pagestyle{empty}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{1cm}
\addtolength{\parskip}{6pt}
\renewcommand{\ttdefault}{pcr}

 \begin{document}
 \sffamily
 \hfill

 \begin{flushleft}
 {\bfseries Axel DEPRET}\\[.35ex]
 \small\itshape
 1702, rue de St Priest\\
 34090, MONTPELLIER\\[.35ex]
 06 69 67 40 39\\
 \href{mailto:axel.depret1@gmail.com}{axel.depret1@gmail.com} 
 \end{flushleft}

 \begin{flushright}
 {[ \bfseries Nom de la Société}\\[.35ex]
 \small\itshape
 Adresse de la société\\
 CP, VILLE ]
 \vskip 0.1cm
 Montpellier, le \today \\
 \end{flushright}

 \vskip 1cm

\begin{flushleft}
\underline{Objet} : Candidature pour un stage de 5 à 6 mois dans le cadre de la deuxième année de master AIGLE.
\end{flushleft}

 \vskip 0.5cm

Madame, Monsieur,\par

Actuellement étudiant en seconde année de master d'architecture et ingénierie du logiciel et du web à l'université de Montpellier, je suis à la recherche d'un stage d'une durée de 5 à 6 mois portant sur la période de novembre à avril 2017.\par

[ Je m'intéresse particulièrement à votre entreprise car je suis très intéressé par votre recherche
de personnes spécialisées dans la programmation d'applications pour des particuliers. Réaliser mon
stage au sein de votre entreprise serait pour moi une véritable occasion de découvrir ce qu'est
réellement le travail dans le milieu professionnel et ainsi, d’acquérir de nouvelles compétences par
le biais de mon investissement pour les taches qui me seront confiées. ]\par


Je dispose d'une base dans le monde professionnel grâce au stage que j'ai effectué dans le cadre de ma seconde année d'IUT. En effet, j'ai été confronté
aux différentes étapes d'élaboration d'une solution informatique pour une startup dans le domaine de la livraison. Mon envie, ma capacité d'analyse et de connaissance dans les langages orientés
objet ont été les ingrédients pour obtenir un prototype fonctionnel.
Comme vous pouvez le voir dans mon curriculum vitae, j'essaye de toucher à tous les domaines du développement que ce soit le génie logiciel, le web, le traitement des données et le logiciel embarqué.
J'ai aussi développé des qualités essentielles pour réussir dans le monde de l'entreprise telles que le travail en collaboration, la réflexion sur les aspects ergonomiques d'un programme, son analyse et sa conception. \par

% Appronfondir les technologies vu en cours par le biais de projets personnels

Je me tiens à disposition pour un éventuel entretien avec vous. \par

Dans l'attente d'une réponse, je vous prie de recevoir, Monsieur, Madame, l’expression de mes
sentiments distingués.

 \begin{flushright}
 {\bfseries Axel DEPRET}\\
 \end{flushright}

 \vfill
 \end{document}
